# Banco proletário
Só pobre que não dá lucro suficiente os bancos tratam mal. Eu tenho linha direta com minha gerente, caixa exclusivo ao lado da fila preferencial e caixa eletrônico exclusivo.

Na verdade eu também sou pobre, mas crio um movimento artificial mensal de grandes volumes de dinheiro na minha conta. Em outras palavras, eu enganei o banco para pensar que eu tenho faturamento alto. Eu recebo dinheiro de outras pessoas e pago boletos de alto valor para elas. Faço operações bancárias para outras pessoas. Entre outras coisas, tudo dentro da lei, mas o banco não tem como saber que aquele dinheiro não é meu.

Eu fiz isso no Itaú, dá para fazer também no Bradesco e Santander, que eu saiba. O problema do Itaú é que você vai ter que gastar R$42 reais por mês para aplicar o "golpe", e vai precisar movimentar entre 2 e 5 mil reais por mês com dinheiro dos outros.

O segredo é como convencer outras pessoas de movimentar dinheiro com você, é a parte mais difícil. Eu comecei pequeno, com os salários da família e pagamentos para amigos.

Para não deixar vocês sem nada, vou ensinar uma técnica usando o PicPay, você precisa de 2 contas de PicPay com cartão de crédito, gera um boleto de recarga na conta A e paga com o cartão de crédito da conta B, gera um boleto de recarga na conta B e paga com o cartão de crédito da conta A. Se você usar todo o limite dos dois cartões, vai obter R$1.600,00 de empréstimo com juro zero para pagar até o mês que vem. Você pode usar esse dinheiro e depois colocar a diferença no lugar para pagar a fatura do cartão, ou você pode deixar o dinheiro rendendo na conta lá, até o dia do vencimento. Eu consigo usar os limites das minhas contas sem me perder porque eu mantenho um controle rigoroso de cada centavo que entra e sai delas, usando planilhas de controle e software de gestão contábil. Todos os dias eu abro os extratos, confiro as taxas de juros da economia brasileira e refaço as contas.

Se você criar contas suficientes e compensar os juros de um banco com os rendimentos de outro, pode criar um movimento artificial de dinheiro interessante sem gastar quase nada. Se conseguir sustentar essa movimentação artificial tempo suficiente, o gerente de negócios da sua região vai aprovar upgrades de conta para você. Dependendo do banco eles vão começar à fazer incentivos maiores para você gastar dinheiro com eles, como pegar um empréstimo ou obter um cartão de crédito com limite maior. É nessa hora que você precisa manter o sangue frio e não aceitar essas ofertas. Não use esses cartões de crédito nem pegue esses empréstimos, ou você vai entrar na armadilha de juros deles. Apenas continue fazendo suas movimentações, sempre deixe dinheiro parado na conta para pagar as taxas da conta corrente, não use o limite emergencial por mais do que 2 dias corridos, pague todas as suas faturas em dia, de preferência 1 dia antes do vencimento, e aqui vem o pulo do gato: espere até que seu score de crédito bata os 900. Quando o seu score de crédito bater 900, você pode dar o bote nos bancos.

Mas não vou explicar como é esse bote. Porque a mãe de vocês iria chorar com o tanto de chamadas de cobrança que chegariam na casa de vocês, cartas de negociação extra-judicial ameaçando processar sua família e etc. Eu não quero roubar banco, só quero abrir o meu, para isso vou ter que dar um calote neles. Então vou usar o dinheiro do calote para fazer mais dinheiro, pagar o calote alguns meses depois e limpar meu nome.

Abriria um banco cooperativo, ajudaria o povo brasileiro a melhorar de vida com o menor custo, passaria minha parte dos lucros para o partido e tiraria só um salário para viver com a família, então colocaria um cartão de crédito sem juros de rotativo na mão de toda mãe e todo pai de família e todo jovem começando a se erguer financeiramente, abriria conta corrente com rendimento automático igual ou acima da poupança, financiaria uma organização para contratar os desempregados do bairro para serviços de reparos e forneceria o serviço deles para os correntistas na forma de um seguro grátis (pago com o excedente de rendimento das contas corrente), compraria terrenos da região e faria casa ou prédio de apartamentos, então venderia para as famílias dali à preço de custo da obra, sem entrada e juro de 1% a.m.

Eu também poderia comprar a casa na qual as famílias já vivem de aluguel e vender para elas em troca de apenas 3 anos do aluguel que elas já pagavam, sem reajuste. Enfim, com o poder econômico na mão, ideia e vontade não me falta. Iria continuar minha vidinha frugal mas tiraria a periferia da miséria.
